減肥平台期點算

試過少食碳水 食多左蛋白質
本身食得都唔多
再cut真係好肚餓
每日跟pamela reif d片做40-50mins
但體重無落又升左
點搞好

一日食一餐

Caloric deficit?

好餓wo

有呀 計左減完重個tdee
每日食tdee減4-500度
量重前一日仲有去廁所
但體重升左

維持咗幾耐？ 通常都要持續至少2星期或以上個趨勢有下降先可以肯定有冇用 同埋磅重嘅時間係咪有唔同到？
通常朝早瞓醒 飲水前同去廁所後磅最準確

仲有水腫都可以係其中一個因素

做運動

睇身型啦 睇乜鬼體重

我減左兩個幾月啦
大概6、7kg 度
由7月頭開始體重無落過仲升左
食野又無變所以先估係平台期
有諗過係咪m前水腫
但水腫會重成2-3kg咁多咩

得罪講 youtube d減肥影片冇用架
佢地既身型唔係練果D爛鬼野練返黎架除左HIIT 不過你應該做5mins已經收皮

卡左成半個月身型都差唔多咁
所以先想睇體重
結果琴日一量重過半個月前既體重
好灰

試過 真係好攰
但咁攰仲要日日做我會想放棄
諗緊要唔要轉d居家負重訓練

你有冇 update到TDEE?
活動度有冇因為 caloric deficit而不自覺地多咗靜止狀態？

有呀 7月頭update左到依加
活動度好似差唔多
定係個運動plan要轉下
做多d負重訓練咁？
一直以黎做既運動都好似算係帶氧

一般人黎講 Hiit減肥唔好最好嘅做法
Hiit的確強度較高 同一段時間裡面減嘅會比 cardio多
但做唔得耐 多數做20-30分鐘個人就會散晒
而且去到中間到後面 好多人會偷懶做差個 form
令強度持續唔到落去
咁不如做moderate cardio一個鐘仲好
可以持續得耐啲 加加埋埋個 volume會更大

負重都要 muscle building對消脂都好重要

建唔建議負重同帶氧一齊做？
同埋youtube d 片係咪真係無用
但次次做親都好攰

本身幾高幾重？
減肥減得太耐會有metabolic adaptation
抖返一排再cut應該會好啲

有心既睇哂佢 入面有講原因同方法

兩樣都做 但兩者要分開日子做 相隔24小時
YouTube片有分好同唔好 你睇開邊個先

唔知你本身有冇做開負重 同幾多肌肉量
如果覺得自己肌肉量唔夠
可以考慮優先做負重 build多啲肌肉去幫助新陳代謝
再配一啲 moderate cardio 唔好太多
應該可以同時增肌同減脂
Calorie intake可以提高到去 maintenance
體重會上升 但 lean muscle mass會多啲
最緊要觀察 Body fat有冇下降

攰唔一定代表消耗咗好多卡路里
一個 exercise入面總計作咗幾多功先係最緊要

認真
放蹤整兩日欺騙日，食多幾百卡落肚
跟住控制返飲食再瘋狂做帶氧運動就得
過來人

本身155 57kg
減到7月頭大概50度
如果每日食多50-100卡咁樣升反去tdee
同埋做多d運動係咪就唔會肥
依加食多小小就好驚會肥反

兩個半月差唔多收皮
唔可以長期減脂
新陳代謝會慢
係時候食返多啲野做重訓build muscle
3個月後再減過

有冇影下減肥前後嘅相 睇下有冇修到線條

我無做過負重呀 運動新手
平時睇開pamela reif d片
但我依加做負重build muscle會唔會修到身型
唔記得邊個同我講太多體脂有肌肉都唔覺眼
要減體脂先

減左幾耐？
我都有睇人話cheat day可以升反新陳代謝
但我減左兩個幾月
唔知要cheat day 定reverse dieting 咁

唔減脂嘅時候應該要點？
食番嘢又肥番咁

有量腰大脾圍個d
都差唔多咁
同埋無咩瘦左既feel
有d灰

絲打做運動係想增肌定減脂?

增肌要著重weight training，比如舉重，用拉力帶，做掌上壓咁樣，增加肌肉數量就會同時加快新陳代謝。
新陳代謝加快先會更快燃脂。

但如果你係主力想減脂既，就主力做有氧運動，例如跳舞、跑步。將食左入肚既熱量盡量燃燒左佢變負數。我有frd靠節食、跑步機一年瘦左幾個碼。

同埋，體重係最不切實際既指標。
你褲頭有冇鬆? 肚仔有冇細左?
要知道5磅脂肪同5磅肌肉既mass好唔同。你有真係做運動既，脂肪減少、肌肉增多，但體重不變，已經可以成個身形都唔同晒。

最後，平台期即係可以再push下自己。
如果平時多數做pamela rief既，可以轉下食完飯落街快步走30分鐘，再返屋企做15分鐘abs。轉換一下運動既節奏。你個身體開始習慣你現有既運動量同飲食模式，你就打亂佢，要佢用更多既能量去重新適應。下一個平台期可能又返到你現家呢個活動量等等。

同問
見d營養師話減脂可以減3-4個月

目前係想減脂先
咁聽日開始試下轉運動先
但比較擔心係食野個度
我已經食少左飯
食多左蛋白質食物
莫講話體重 身型都唔覺有變化
再食少d真係驚減到停經

無截徑
水分易減
跟住就係消脂
尤其腹部
不斷做帶氧運動
頂住呀

會一直繼續既
但呢半個月日日做到攰
又計住食左幾多calories
體重又不跌反升
真係好灰

水分減完
大部分人都會因爲消脂速度慢而放棄
引致體重報復式反彈
you are not alone呀老友
要嚴守界限
慢慢熬
日日跑
勝利在望

岩既 最緊要堅持
多謝你呀
大家一齊加油！

其實你都只係開始左兩三個星期，冇任何運動可以咁快速俾你減脂。
理想而又健康既減肥應該係一個星期最多減2磅。
pamela rief做完第2、3日肌肉有冇酸痛既感覺? 唔係痛，而係酸痛。酸痛係正常既，好似整傷左咁痛就唔得。
食少左，但卡路里要維持返至少一千卡既攝取量。(其實女仔係一千二)因為呢個係人體最低要求、維持身體運作既能量。你食太少，只會俾身體以為現家飢荒，要更加收緊使用既能量、儲蓄攝取到既"資源"。
基本公式係:
食一千，身體基本運作自動就會燃燒一千，再加上運動消耗到既(其實做pamela係增肌多d，燃脂要做有氧，但跳一個鐘頭zumba頂晒龍都係燒得5百)。一磅係3500卡。你可以自己計下數。

明白
會試下轉做其他運動
食反多小小
希望會有成果
多謝絲打復得咁詳細呀

雖然c9都係肥，但對比起早兩年真係已經減左好多。知道減肥有幾confusing。

我當時係一日一餐正常正餐，兩餐芋絲加餸，再加埋一個星期3-4次去gym度上堂跳一個鐘zumba + 半個鐘練肌肉，都要3個幾月先減到20磅。但其實當時卡路里食得唔夠，日日都係手腳冰凍咁，好難維持。
因為細食左，最後反彈大約5磅就停左。
都叫做好好啦。
減肥減太快只會勁快反彈。咁就攞黎辛苦啦。

見到你個餐單就覺得你好有毅力
咁樣食法一日大概幾卡度？
同埋細食左食唔夠1000卡點解決

細食左，可以慢慢加返。冇事。
可能今日食返多一隻蘋果咁，過多兩日再食多隻蛋咁。
網上有好多網站都有得俾你計你既基本代謝率，即係一日大約需要幾多卡路里黎維持日常所需。
如果你似我，一日到黑都好少郁，又少做運動既，咁可能一日淨係需要1200，食多過千二已經會慢慢積聚。
但我當時一日可能食得800-100

慢慢計。如果今日食左大約800，聽日再多50、100咁樣，食多幾日，慢慢食返身體所需，先養好身體再減會事半功倍。
因為如果現家搞壞左身子，再逼佢增肌/減脂，未來可能要花好大精力去執返正佢。

Build muscle囉

練多啲體能
等下次減脂可以做多啲高消耗既動作

因人而異
唔好諗住一條rule套哂所有人身上
自己身體反映最實際

會唔會係飲唔夠水？我呢個月每日飲最少2000ml水，gym未閂前每個星期5日重訓+食原型食物，減咗4kg
我之前都試過停濟咗成3個月落唔到

明白哂
依加都要食反基代先
減慢d都無所謂

我日日飲成十幾杯水度
絲打點突破平台期？

完全戒甜野，飲水同茶。
間唔中夜晚食啲爆卡野：牛角、多汁飯 （兩星期一次）
可能早食飯都關事，盡量7點前食。
同埋有日日食早餐同早睡早起。

我都係呀
仲要做緊16:8斷食
計就計到食唔夠基代
但體重都減得算正常
諗住試下食多d野
做多d運動試下

你有冇每餐食飽架？要食到基代先得啊
不過體態重要啲，衫褲有鬆都已經係減到。
有時體重可能會無咩改變

其實食得飽 但唔夠基代
打算慢慢食反多d野
體重唔睇住啦
改量腰圍大脾圍睇有無瘦到算
再咁睇體重好大壓力

絲打加油
我呢幾個月都減左7kg 同你差唔多高差唔多重
開頭減到55kg 平台期卡住左大半個月
而家去到51kg左右就唔太care 雖然都仲係好多肥肉
日日都keep住做運動就算 cardio/hiit/weight都有做

嚴格黎講HIIT本身唔係好減肥
做一分鐘消耗7-9卡路里,廿分鐘都係180卡,未到一碗飯
只係佢可以提升到成個人既新陳代謝
而個效果同傳統講既30分鐘以上有氧係差不多

做得到20分鐘就已經唔係hiit啦
只係hict 即係配合左少量肌肉訓練既帶氧黎
真正既hiit本身係用黎練心肺
但after burn effect勁 先成日俾人拎黎講

未屙屎啊？

其實 after burn effect唔係真係咁勁
Total只係30卡路里左右
即係5分鐘行路左右嘅消耗量
所有為咗嗰少少 after burn做得咁辛苦唔係咁值得
Cardio is your friend
Hiit都可以間中做下刺激 muscle

唔同研究有唔同結果
有d研究就話hiit既after burn effect可以keep到2日 burn多7-800卡路里
有d研究就話keep得2-3個鐘 最多burn多幾十卡(不過呢個實驗只係做左4分鐘hiit)
睇你信邊樣我就覺得人人體質同體能都唔同
好難一概而論

我分享下啦
基本上而家
早餐:
雙蛋+半條魚柳
晏畫:
返工出街食多數都食飯多 碳水多
夜晚:
生菜半個+番茄仔6-7粒+雞胸肉+蛋2隻
重訓完:
小飯團一個 +蛋2飯+香蕉一條

然後就到重訓/帶氧 跟返自己個表去做
帶氧我一星期做兩日
TABATA既訓練方式 划艇機極速衝20秒抖10秒 8次為一組 做3組
然後再做level 2.5 - level 3既全身tabata 例如波比跳 掌上壓 plank之類 上youtube睇下邊D岩自己做 基本上半個鐘就收得工 但係好辛苦好辛苦
都係果句 要量力而為

重訓就一星期4日(有時會5日)
胸+三頭
背+二頭
腳+三角
然後loop

2個月落黎係可以瘦好多好多而且身材可以好睇好多
當然啦你唔可以自己hea自己 真係有心做既幾辛苦都要頂硬上

呢個係我個人既訓練同埋飲食 唔一定係岩你

減肥減咗3個月 168斷食
大概減咗10kg 平時主要係做cardio+ 1-2 set阻力帶（手/腳）
但上磅見到肌肉同脂肪都跌 想問下點樣係屋企增肌 玩阻力帶淨係feel到大力咗但肌肉唔見有增到

你體脂本身唔高就可以唔洗keep住做帶氧
胸黎講掌上壓都可以操到好睇
上中下胸搵張椅幫手就OK
背就唯有張條阻力帶掛係門然後拉背做背闊
再搵野壓住條帶做單臀划船 基本上都夠做
每個動作做4組 每組既重量最好就6-10下
咁樣既重量對肌肥大既表現黎講會係較好
野食方面就多食蛋白質 碳水都要食但係附合返個人既量就OK
再增唔到先再加飲食

我體脂超高 痴肥程度
多謝建議 但如果係腳屋企有冇帶做
而家帶氧主要瘦上身 下肢完全冇瘦到

想知體脂高係咪都要重訓加cardio先得？

首先要搞清楚一樣野
帶氧係好難去局部地瘦某某地方
呢個理解係錯誤
帶氧運動係會令成個人都會瘦
如果體脂係咁高既時候 咁就要keep住重訓完後帶氧
雖然呢個習慣係唔好但你需要減體脂

再黎腳呢方面squat可以幫到你
當然squat既姿勢同埋點樣搵到你最佳站姿你要上網睇睇
唔係既話好易整傷

最後就係當你體脂唔再咁高既時候而亦有某程度上既肌力做基礎既時候
帶氧量就可以減 呢段時間就可以開始用TABATA去取代原來既帶氧運動
我個人覺得HIIT HICT 或者叫TABATA對比原始既帶氧運動效果黎得好
當然主要都係睇個人啦

做squat如果體脂太高的話
建議唔好做full squat
做half squat就好了

我瘦肚

新手可以同時增肌減脂

感謝
但想問下如果想係屋企玩負重
買阻力帶玩可唔可以？

咁樣keep住有無瘦到
雖然個個都話我瘦左
但成日照鏡都覺得唔夠唔夠

有呀
柯左之後第日即刻重左1kg

絲打做開咩cardio？
16:8個陣點食？

大概可以點同時一齊？

跟YouTube片做 睇心率做人 最少要60%up
168就唔食早餐 第一餐係lunch

你一日大概食幾多calories
我依加都斷食緊
但食唔夠基代
日日大概都係900-1000度咁

當然可以啦
但其實如果係絲打而且係岩岩開始接觸重訓可以開始試用
500ml或750ml既水樽去做臥推 肩推 同飛鳥(背/三角肌中束) 負重深蹲 等等既動作
阻力帶可以做夾胸飛鳥 單臀划船(背) 等等既動作
只要運用得當同埋肌肉感受量好就OK

記得阻力帶有唔同既重量 買之前睇清楚先

第2個月打後就冇咩點計 但我諗around 1300-1400
因為餐餐都係 菜+肉+飯 咁食

但我用Apple watch睇返我做運動日子會消耗咗成2000卡 所以我make sure我少過2000卡就算

你tdee幾多先 900-1000會唔會太低

同我頭先講既一樣
如果你從來冇接觸過重訓
剛起步既話肯定係會效果好顯著
我建議如果體脂量唔算高
一日重訓一日帶氧
如果較高又想快D有成果
重訓完後做30分鐘帶氧

注重飲食 休息

Tdee 1700度 基代1100度
但我食900-1000就已經飽
都無特登捱餓

900-1000
你如果一星期做3日運動都唔會咁少呀?

體脂應該28度
但兩樣一齊做會唔會搞壞身體
之前睇人講話兩樣唔好一齊做咁？

我一個星期做5-6日運動度
唔知減左重定點
已經無以前咁易餓
食咁少都夠飽
食都係食原型食物

唔好一齊做既原因係有氧完後重訓或者掉轉都會令兩者既效果唔顯著
重訓完身體冇力再去供野比有氧系列 掉返轉亦然
重訓同有氧你可以當做兩套system

我上面都有提過呢樣係唔係咁好既野黎
但你體脂過 減食+欺騙餐都有用仲係呢個位既時候
咁我個人以前減脂增肌既初期都係用呢種方法
而我覺得亦有效

去到後面體脂掉返去20左右就冇再咁做了

分返開兩樣黎做

你有冇再計過你新既tdee同基代係幾多?
btw 你係做咩運動?

原來係咁
屋企有對啞鈴
跟youtube片用啞鈴操
算唔算係重訓？

依加個體重既基代係1100度
Tdee係1700度
都係跟youtube片做cardio咁

岩岩先睇到果個youtuber D片
想知你平時跟住佢D動作做 覺得辛唔辛苦?

我個人覺得啦
最有效既減脂方法就係當做原始有氧既時候盡量維持住你最大心率既5-6成係比較有效果

以我而家做TABATA為例每組基本上都維持緊係8成

算
但你要知道每種動作練緊乜
你想練乜

我覺得辛苦呀
其實簡單黎講
係咪要keep住個心跳得快d
如果set與set之間
加多幾組jumping jack/high knees
成套做落黎會有效d咁？

新手唔係好知要練邊part先
所以做運動都係揀full body d片黎做住先

如果你可以負荷到
其實加快所有組既動作速率會更好
呢樣野急唔黎
真係要慢慢黎
飲食方面都唔可以輕視
想知你一日而家點食

其實重訓係需要練全身
呢樣野冇得避
btw你可以試下由大肌肉開始先
胸 背 腹 腳
每個大肌肉揀2-3個動作 每個動作4組
唔好大重量 做輕 然後下數做12-15

試下做gym做負重

留名學野

原來係咁 明白
依加一日食3餐
午餐就食三文魚/雞肉 菜
間唔中會加muesli番薯咁
下午茶蘋果加隻蛋
夜晚食其他魚/雞肉 菜咁

好 唔該哂巴打
今晚試下先

而家咁食係OK既
當你開始有重訓
大約2-3星期左右既時候就要記住要食返碳水同蛋白質多D
因為組成肌肉係需要碳水

其實肌肉既代謝量係最大
當你肌肉量多既時候 你吸收既熱量就會比肌肉消耗
1公斤肌肉消耗約100大卡
1公斤脂肪只能消耗約4—10大卡
身體肌肉比例越高基礎代謝率就越高
脂肪比例越高的話基礎代謝率就越低
所以增肌係會令你更易減脂

體重睇太密仲大壓力
自問夠吾夠訓
訓夠做運動事半功倍

Ok 現階段建唔建議食反小小碳水
我一個禮拜得1-2日會食番薯同麥片
其他都係將個quota變左做食魚同肉
聽人講低碳會減快d
但我又唔覺

日日訓6-8個鐘度
當然有時都會訓唔夠
睇體重真係好大壓力
一重左小小就會灰
所以決定唔量住

低碳係會減快D的 但佢意思唔係叫你一星期先食2餐有碳水
而係1-2日就要食一餐有碳水 長期冇碳水係更差既事

當你keep住重訓左2-3星期內都可以再加多少少量碳水入去你既餐單
主要都係高蛋白質
雞胸 牛排 etc

明白
多謝巴打講得咁詳細呀

唔洗 有唔明再問
建議
日吸收碳水如果係200g
就改成日吸收40g
變成15-20%左右
而唔係0

留名 我都有做pamela

係既
想問下重訓時間同帶氧時間有無比例
因為每日時間唔算多
打算一半一半咁做
做大概60-90分鐘度

都係51咁
我都係呀 個個都話我瘦左 自己都知 因為啲褲要買過晒
但都仲覺得自己肥
慢慢黎！唔洗咁在意！繼續努力做運動就得

咁你重訓約60
帶氧30

一個星期做幾日好？

大家一齊加油！

其實度inbody會好好多 好難知你7kg入面有幾多係肌肉/水分/脂肪
但最直接都係睇下自己身形有無唔同 呢兩個幾月黎有無覺得自己手臂/大脾/patpat/肚腩有瘦到？
有瘦到就得 因為其實2個幾月減7kg已經唔算慢

真係唔好度得咁密 2week-1month度一次就差唔多

外形最誠實

我估都係水分多
其他位無咩量
條腰就瘦左7、8cm度
唔知咁樣算唔算正常

岩岩開始就3-4日重訓
帶氧everyday都ok
之後就慢慢加重訓量

係咪食埋d肥肉啊

唔食雞胸唔當減肥㗎

唔會 但體重唔會跌

今日咁岩諗起呢個可能性！
諗諗下之前好似都試過
所以d心情都平復反d
但有可能我真係肥左

基本一星期5-6日都係雞胸
一餐食百幾g左右
跟住下一餐就轉食魚咁

Okkk
明哂！

我死頂架渣
係咁同自己講半個鐘
堅持落去

真心教你
唔可以一野減晒
係要停下減下
停=恢復正常飲食

咁你覺得你既training係一開始辛苦d定依家辛苦d？

如果係前者，咁可能係已經習慣左了，要每一次都要一開始咁辛苦，身體先會適應唔到，咁先有好顯著既效果。

停幾耐度？

我前幾日轉左第2個workout
多左d squat既動作
做個陣辛苦過之前個個
patpat都酸痛左兩日
算唔算係身體適應唔到？

其實點先算真正瘦咗條腰 我餓一兩餐就會扁有返馬甲條 但一食嘢就會變一舊肚腩

影減肥前後對比相？

算㗎，總之你覺得好辛苦好難頂，就係最好。如果覺得咦輕鬆左wor，依個時候就可能係做耐左適應左，變相效果就會越黎越細。

阻力帶夠，基本胸，背，3頭，2頭，膊，squat都做到

1)自重夠做 push-up pull-up squats呢啲做到個人想死就啱
2)唔好買加工食品 盡可能食原型食物 真係肚餓就食烚蛋

絲打我開頭同你一模一樣
頭一個月日日跟pamela做一日有起碼半個鐘
又食少左勁多野
竟然仲重左 應該唔係生肌肉因為體脂冇跌

之後開始跑步 高峰期一個禮拜跑4次 每次7k左右
仲食多左好多野，但係都係輕左

而家疫情唔敢出街跑步
一個禮拜做2次pamela 每次15分鐘就收左皮
但體重仲跌緊

駛咩要plan
1星期3日fullbody workout就得啦
每個動作5組x15 下
做大肌肉先(胸，背)
再做小肌肉(2頭，3頭)
再做膊，squat(最後先做，因為會做先會攰到企唔穩)
weight training同cardio要一齊做，唔係熱量消耗唔夠，你一日做一樣根本唔夠時間比肌肉休息

分開係好d, 你d 力量可以專注d
我做gym都用push pull leg,
resistant band花臣無健身室咁多
所以我做fullbod算

食多幾粒朱古力就過啦 又好味又唔會飽

就算幾fit都好 都無可能長期無腩
你見好多人有晒腹肌影相 都係餓住黎影
影完食返野一定會有返少少腩

琴日單左呢個app
佢有幾個plan比你揀
佢都有講個plan岩咩人做
同埋佢有7日試用
可以試下先既

佢每個星期都有個workout plan
會分部份咁練

我諗應該係代謝高左
Btw我呢兩日暴食
無做運動
體重跌左
個肚都平左d
但未去廁所
真係好怪

係呀
再食少d野咁